焦土派唔好灰心！仲有最大的香港關係法等住郁架！

香港及廣東未來的政治領袖必須勾劃出符合美國南海戰略利益的地緣政治方案，才可在國際社會中不被孤立。

相信特朗普今次訪問北韓，會係繼上世紀70年代尼克遜訪華後，另一次改變東亞局勢嘅歷史性會面。可以預期金正恩同特朗普將會討論美國協助北韓改革開放嘅合作詳情，釋放出北韓人民嘅勞動力。南韓方面則會扮演香港喺上世紀支援中國改革開放的角色，為北韓帶來資金和技術。

對中國和香港的影響係顯然易見嘅：中美貿易除咗現時受到特朗普增加關稅影響之外，亦將會受到北韓釋出嘅新廉價勞動力市場影響。北韓擁有大批礦產及整體國土鄰近海岸線的優勢，方便發展製造業及重工業，並將產品輸出；因此北韓完全可以取代中國的世界工廠地位。

中國嘅競爭力將會大幅下降，香港作為中國對外貿易窗口嘅角色亦都會被削弱，香港對美國嘅重要性會大減。美國隨時可以取消香港關係法，進一步圍堵中國。今次會面將可以比擬美國冷戰後期聯合中國圍堵蘇聯的戰略部署，不過香港今次將會係被圍堵的一方，對香港嘅政治和經濟發展都將會有負面嘅影響。

今次含撚派全投泛民都改變唔到大局。